```json
[
    {"question": "什么情况下会触发太阳系快速移动天体轨道确定流水线？", "answer": "当同一太阳系快速移动天体的相对定位数据达到太阳系快速移动天体轨道确定流水线触发标准时，触发该流水线生成2级天测科学数据。"},
    {"question": "无缝光谱数据处理流水线需要哪些参考数据？", "answer": "无缝光谱数据处理流水线需要使用到参考图像和参数文件，这些参考数据包括偏置（bias）、不同波长的平场数据（flat）、暗场（dark），串扰系数（crosstalk）等。"},
    {"question": "无缝光谱0级科学数据经过哪些改正转换为1级科学数据？", "answer": "无缝光谱0级科学数据经过偏置改正、暗场改正、平场改正、快门效应改正、宇宙线和坏像元探测等仪器效应改正转换为未定标的1级科学数据（二维光谱科学图像）及其对应的辅助数据。"},
    {"question": "无缝光谱处理中的位置定标分为哪两步？", "answer": "无缝光谱处理中的位置定标分为两步：第一步，通过18块多色成像探测器与12块无缝光谱探测器相对位置进行初次定标；第二步，结合整个靶面所有探测器进行二次定标。"},
    {"question": "伪直接成像数据的生成过程包括哪些操作？", "answer": "伪直接成像数据的生成过程包括mosaic生成，光谱与成像区分别进行PSF重构，以及相近波段的PSF均匀化等一系列操作。"},
    {"question": "多色成像数据处理分为哪几个级别？", "answer": "多色成像数据处理分为0级、1级和2级数据处理。"},
    {"question": "多色成像0级数据可用性标记检查的主要任务是什么？", "answer": "多色成像0级数据可用性标记检查的主要任务是检查0级数据的科学可用性、准确性。"},
    {"question": "天体测量1级数据处理具有哪些主要功能？", "answer": "天体测量1级数据处理具有坐标系转换、高精度定心、星表匹配、天测相对定位、太阳系快速移动目标的检测识别等主要功能。"},
    {"question": "高精度天体测量的目的是什么？", "answer": "从文档中找不到答案"},
    {"question": "无缝光谱1级数据处理的主要功能有哪些？", "answer": "无缝光谱1级数据处理的主要功能包括无缝光谱0级数据可用性标记检查、无缝光谱图像评估、无缝光谱探测器效应改正、二维光谱科学数据生成等。"}
]
```